### 伍凡：习近平把一锅粥打烂 党内权斗决定贸易谈判？
------------------------

#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [手把手翻墙教程](https://github.com/gfw-breaker/guides/wiki) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [禁闻聚合安卓版](https://github.com/gfw-breaker/bn-android) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [网门安卓版](https://github.com/oGate2/oGate) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [神州正道安卓版](https://github.com/SzzdOgate/update) 



<div class="zhidingtu">
 <div class="ar-wrap-3x2">
  <img alt="老百姓现在对物价飞涨、失业率的增加等种种怨气，都放在习近平头上。（美联社）" class="ar-wrap-inside-fill" src="http://img.soundofhope.org/2019/04/photo-800x533-600x400.jpg"/>
 </div>
 <div class="caption">
  老百姓现在对物价飞涨、失业率的增加等种种怨气，都放在习近平头上。（美联社）
 </div>
</div>
<hr/>
<div class="content">
 <p>
  <span class="content-info-date">
   【希望之声2019年5月28日】
  </span>
  <span class="content-info-type">
   （本文据本台伍凡独立评论第769期整理，原标题：北京准备继续中美贸易谈判从何谈起？）
  </span>
  今天要讲的题目是《北京准备继续中美贸易谈判，从何谈起？》。
 </p>
 <div class="widget ad-300x250 ad-ecf">
  <!-- ZW30 Post Embed 300x250 1 -->
  <ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-1519518652909441" data-ad-slot="9768754376" style="display:inline-block;width:300px;height:250px">
  </ins>
 </div>
 <p>
  从5月5号，川普在推特上宣布，要对中国的2000亿产品征加到25%的关税，从那开始，中美贸易谈判基本上中断了。他是在5月10号开始执行这个命令。
 </p>
 <p>
  10天之后的5月20号，中国驻美大使崔天凯，对福布斯新闻记者谈话表示，中共愿意继续跟美国谈判，门是打开的。但是他下面又继续讲了，美国在整个一年的谈判中，不断的要推翻已经做成的协议等等，但是他没有谈习近平把整个过去10轮谈判所做的谈判的协议全盘推翻，这件事他不谈。他只讲中美谈判过程中，美国有一些小的变化，他想强调这个。
 </p>
 <p>
  现在我要问，为什么在习近平推翻了中美贸易协议之后，中共突然要再继续准备谈判？下面怎么谈呢？
 </p>
 <p>
  我想，从这个十几天中间的变化来看，中共的失业人数急剧增加，贸易出口并不理想，并且可以预估到今年整年的贸易出口不看好，人民币一直在6.9几到7这个上下波动，很可能要突破7。所以它的经济金融就业的压力非常大，它希望用这个谈判，不管有没有结果，表面上我们来谈判，可以缓和一下社会的情绪，缓和一下中国老百姓对中共的不满。说你习近平把一锅粥打烂了，你现在怎么办？所以他现在要崔天凯出来讲。
 </p>
 <p>
  但是美国有没有回应呢？美国商务部长他对国会做听证会的时候，对记者讲话，他说，美国还是欢迎和中国继续谈判，但是，要在过去所谈判的基础上，我们往前推。他讲了这句话。
 </p>
 <p>
  也就是说，你习近平所推翻的东西，美国人不认账，美国要在这个基础上要继续前进，你中共愿意吗？
 </p>
 <p>
  另外，在这个事情不久，川普在推特上又写了一篇短文，他说，我们可以跟中国谈判，把华为这件案子放在谈判里头来谈，作为谈判的内容之一。这点就很有趣。
 </p>
 <p>
  我想问，川普你这样做的目的何在？我来分析，可能他是有一个是谈判的手段，谈判的加码。中共你不是把过去所谈判的都推翻了吗？那么美国立即就对华为进行全面的围剿，所谓全面的围剿就是，第一，不准把华为的产品卖到美国来。第二，不准把美国的产品卖给华为。这个产品第二个后果就更厉害了，包括软件硬件，所有的和美国技术联系超过25%成分的这些外国产品，也要统统被禁止卖给华为。
 </p>
 <div>
 </div>
 <p>
  华为说，我自己设计制造我的IC Chip（集成电路芯片）。可是英国的ARM公司马上宣布说，我要停止一切各个公司所有的员工，接到命令，不准跟华为接触，不准和华为谈判，也不准为华为提供服务（Service），因为它是一个软件公司。
 </p>
 <p>
  这个软件公司非常重要，华为自己讲，我有我的产品，我不怕。我有产品，我再继续跟你谈，跟你磨。
 </p>
 <p>
  你的产品就是利用ARM设计的一个架构来设计华为自己的IC Chip（集成电路芯片），来继续生产华为的手机。
 </p>
 <p>
  可是ARM公司我不给你设备，不给你提供服务（Service），不与你继续（合作）那么你这个产品，就是你自己想设计的这个IC，这个未来为华为手机所服务的芯片，不能够设计出来了。
 </p>
 <p>
  再加上你现在所用的华为的手机的安卓是用谷歌，终止在明年不跟你服务了。加上其它的，WIFI啊，还有Bluetooth啊，蓝牙啊，所有的公司，统统不会给你华为公司服务了。就是统统给你全面包围了。因为这些公司都跟美国的技术关系都越过25%，所以它们要服从美国政府的命令，关键在这里。
 </p>
 <p>
  现在川普说，我给你解个套，你愿不愿意把华为放到我们谈判里头来？
 </p>
 <p>
  为什么要这样做？
 </p>
 <p>
  我想，第一，川普想提高他的筹码，你有一个软肋在我手上，你愿不愿意让步？你愿意让步的话，我就对华为放松制裁，甚至跟中兴的待遇一样。我让你继续生产，但是我派人去监督。
 </p>
 <p>
  第二，他要考虑到不仅仅是华为，中国一年向外国进口3000亿美金的芯片，现在你那么把华为一砍之后，外国进口的芯片大大减少了，影响到外国企业的收入了。也影响到高通啊这些公司，甚至包括台积电这些公司的业绩了。所以也要考虑到它们，也考虑到美国自己本身的利益。
 </p>
 <p>
  他用这一招来卡住你，来拉习近平，你愿不愿意我们来回来谈，我们甚至于可以在下个月，6月下旬，在日本的大阪G20会议上之后，我们两个来单独谈判，可不可以把中美之间的贸易谈判再往前走？
 </p>
 <p>
  川普一直放风说，很快还可以跟中国建立很好的贸易谈判。但是他讲了一句话，不是五五打平，你有50%的利益，我也有50%的利益，ON，他说一定要对美国有利。
 </p>
 <p>
  理由是什么？是因为你过去十几二十年赚了美国至少几万亿美金的外汇收入，所以你现在要退一部分出来，并且，还要有一个今后谈判中还加上能够执行，你能不能够来遵守我们的协议这样一个监督观察规则的机构。
 </p>
 <p>
  在这种状况下，我就问了：习近平，你既然已经把前面十一个月谈判推翻掉了，现在川普要提出来我们再继续谈判，把华为放进来，你愿不愿意？
 </p>
 <p>
  华为现在这些事情在中国也是闹得沸沸扬扬，是中国的一个招牌。你把华为杀死了，或者杀得气息奄奄了，对中国不好，对美国也不见得太好，所以把这个棋子拿进来谈。看能不能够谈得成功，我们拭目以待。
 </p>
 <p>
  因为华为，美国人认为它对美国很危险，它主要在安全上，军事上，都不看好它。所以它现在怎么样影响控制它，在一个安全范围内，再让华为活下去。
 </p>
 <p>
  习近平干不干？中共干不干？
 </p>
 <p>
  至于6月底在大阪，川普和习近平能不能见面，现在还是未知数。因为崔天凯，记者问他，6月底两个领导人是不是一定谈？他说，我们现在还没做这个准备。
 </p>
 <p>
  可见，双方都在考虑下面怎么谈？下面该走什么棋？包括川普提出来的把华为作为谈判的内容。为什么会提出了怎么谈，非常难的。因为在上十轮的谈判中间，最后得了一个谈判协议，文本已经出来了，最后签字就行了。
 </p>
 <p>
  那么文本中间，美国人就提出八项要求：第一，一年之内要解决贸易顺差1000亿美金，第二年再要减少1000亿美金。第二，接受中国制造2025当中对现今制造的补贴要停止，不可以再补贴。第三，要对中国制造2025的产业，潜在的进口要限制。就是要限制中国制造2025的高科技产品进口到美国来。第四，要实施直接的可验证的措施来阻止网络间谍入侵美国的商业网络。第五，加强知识产权的保护。第六，接受美国对中国的敏感技术投资的限制，不可以再进行报复。第七，把目前10%的平行关税，也就是美国产品进入中国征收10%的关税，而中国产品进入美国只征收3.5%，所以要跟美国拉平。第八，开放服务业和农业，包括网络。
 </p>
 <p>
  并且每个季度要进行审查，你中共执行谈判协议进展的情况。如果你进行不好，要采取惩罚。这是美国的条件。
 </p>
 <p>
  可中共，习近平有三个底线。第一，要取消关税，关税是双方贸易争议的起端，所以要达成协议的话，要关税全部取消。第二，采购问题。在去年年底阿根廷首都，川普和习近平见面的时候，达成共识，当时形成一个数字。现在这个数字川普加码了，中共认为不可以。第三，就是根本问题了。即中美双方签订协议的文本，中共提出要平衡性。就是要尊重我国家的尊严，你不能把这文本统统全部曝光以后，让中国老百姓讲我是卖国贼了。我是袁世凯了，我是李鸿章了，等等都出来了。所以你一定要按中国的要求发表协议的文本，所谓文本的平衡性。这是他要面子，并且生怕共产党的机密暴露出来。
 </p>
 <p>
  那么，上面我所讲的，一个是八个条件，一个是三个底线，两个根本就是鸡对鸭讲，谈不拢嘛。
 </p>
 <p>
  所以我就问，你崔天凯说是服从习近平的命令，要向美方提出重新谈判，我看非常困难。到现在还没有任何消息。
 </p>
 <p>
  我过去写文章讲过，中美谈判最后的决定性因素在哪里？是在中共内部高层的斗争。现在看，习近平把过去的文本，要准备签署的文本推翻了。推翻之后，他就到了江西红军长征出发地纪念公园讲话，表示宣誓，要进行新的长征。
 </p>
 <p>
  我的天啊！那个是打仗，那是十几万人逃跑，被蒋介石第五次围剿守不住了，要放弃根据地往西北跑，准备逃跑去苏联，结果没有成功，就到了陕北。也就到了习近平老爸习仲勋创立的基地，陕甘宁根据地。那是长征，走了两年。
 </p>
 <p>
  你跟现在这个中美贸易谈判形成了中国的经济下滑，科技发展受到围剿，跟那个有什么关系啊？风马牛不相及嘛。但是他却在放大炮，吹牛。
 </p>
 <p>
  还有一个就是去参观江西的稀土产地，暗示我用稀土来回击你美国。有用吗？你们一个一个简简单单的一个稀土，能够把美国的整个经济和整个科技产业给封杀了吗？这不在做梦吗？这是他在推翻贸易协定之后的第一个动作。
 </p>
 <p>
  可是，中共内部其他的人就不这样看了。
 </p>
 <p>
  在5月17号到18号，中国社科院经济研究所举行了一个研讨会，在这个会议上，周小川——前中央银行行长——出来讲话了，他说，有一些新上台的领导人，不尊重科学和前任积累的理论和知识的做法，终将碰壁。这个指的是谁？我相信指的是习近平。
 </p>
 <p>
  而周小川他是江泽民的人马，做了十五年的中央银行行长。
 </p>
 <p>
  另外，在5月1号，在中共政治局常委上，韩正——江泽民的人马——放炮了，他说你习近平一个人负责对中美贸易谈判的文本。他说，不行，我们来集体负责。我坚决反对中美贸易协定的文本。韩正带头反对，我们集体来共同负责来一起推翻它。结果会议上通过了。
 </p>
 <p>
  韩正这样做有什么意义呢？
 </p>
 <p>
  我认为，第一，表面看，中共七个人跟习近平走一条路，表明过去习近平一直强调“定于一尊”，我习近平总书记高过你们六个常委，高高在上。现在把你拉下来，我们跟你平起平坐，一起反对中美贸易协定。这样“定于一尊”的王冠被拿下来了。
 </p>
 <p>
  这个意义就大大超过了中美贸易协定，已经否定掉了嘛。韩正又给你加一码，把你帽子拿下来。这是一个很有意思的一件事情。
 </p>
 <p>
  再往下看，另外一个人物出来了，那就是政治局常委政协主席汪洋，他最近的频频亮相，他既谈中美关系，又谈台海两岸关系，又谈支持香港特首政府修改逃犯条例。那么他所点的面，都是现在目前中共对外关注的这些大事。
 </p>
 <p>
  而习近平不讲话，偏偏由汪洋出来讲话，那是什么意思？为什么你习近平最近不讲话了呢？
 </p>
 <p>
  我就想起了，去年秋天，当时在网络上盛传一个消息，叫“一号下台，大海上场”。一号指的是习近平下台，大海就是汪洋上场，当时汪洋不肯接这个班。现在事隔一年了，汪洋现在频频出面，是不是汪洋的下一步有可能来把习近平请下台，我来接班呢？有没有这个意味？最起码给我这样的感觉。
 </p>
 <p>
  你看看现在政治局常委这个局面，七个人，李克强团派，栗战书是习派，汪洋团派，王沪宁是江派，赵乐际是曾庆红派，实际上也是江派，韩正他是跨两派，一个是江派，一个是团派，所以力量是5:2，现在看来，从上一次我评论说温家宝出面了，曾庆红露脸了，江泽民照片亮相了，发展到现在，韩正和汪洋频频出场。
 </p>
 <p>
  所以中共党内的斗争，我们实际上是摸不透的，并且变化是非常快的。但是，从这些表相上看到，时局在急剧的变化，从这些表相中看到，习近平势力在往下走，而汪洋他有可能走到台前来，来挡住共产党正在下滑的那个局势，由共产党集体这个常委来把共产党往下走的末路场面给撑起来。
 </p>
 <p>
  老百姓对目前的物价涨价，失业率的增加，人民币可能下跌等等这些怨气都出在谁的头上？都出在习近平的头上。
 </p>
 <p>
  我们看，既然我上面看到，你怎么谈很难谈下去，现在的架构很难谈，八个条件和三个底线，两个对头，没法谈。最近中共又放出一个新方案，就是黄奇帆放出一个方案，就是零关税，零壁垒，零补贴。黄奇帆是谁？就是前中共重庆市市长，他原来在上海做了几十年的工作，他是江派的人马。他提出来，中国要走上一个零关税，零壁垒，零补贴。那就等于第二次加入WTO。
 </p>
 <p>
  因为现在美国和墨西哥和加拿大签定了自由贸易协定零关税，英国和日本也签定了FTA（自由贸易协定）零关税。也就是说，在世界贸易组织架构之外，世界各地几个大的经济大国和中等国家都在进行FTA这样的谈判。
 </p>
 <p>
  而中国虽然进入了世贸组织WTO，可是你在FTA的地区性的自由贸易谈判，你没有入局，所以你等于已经在世界贸易整个格局中间出局了。
 </p>
 <p>
  那么他提出这个理由，为什么呢？我想是不是为下一步中美谈判解套。而这个解套是由江系人马黄奇帆提出来的。所以这下一步棋，如果真的把零关税提出来的话，也符合美国的要求。美国也要求零关税嘛。美国出口的产品没有受到打压，不会受到排挤，当然了，还有着零壁垒和零歧视。这些也要在今后的谈判中间写到协议的文本当中去。
 </p>
 <p>
  至于我这样的设想会不会出现，还难说，但是，不管怎么讲，中共已经把这个方案“三零”提出来了，总有它的目的，这个目的针对谁呢？看你川普你接不接受。如果接受的话，我们重新来谈判，零关税，零补贴，零壁垒。这样也符合美国的一部分的要求，我想这可能是条出路。
 </p>
 <p>
  至于今后中美的关系往哪里走？我想这是个很大的问题。现在中美关系已经走上了，按照汪洋2013年所讲的，中美两国是夫妻关系，不可以离婚，离婚的代价太大，实际上现在已经处于离婚的状态，已经分居了。那么你再往下走，有没有可能复婚？我看很难。为什么？即便是下一任，不管是川普当不当任，假如民主党上来当总统，同样会对中共要想在科技上和经济上超过美国，压倒美国这种做法，全美国的朝野已经看到了，所以很难改变他们的趋势，在中美两国之间再复婚，再来同居啊，等等，我看已经不可能了。唯一的办法就是中美贸易战会长期的进行下去。尽管你习近平下台之后，汪洋出来，这个局面不会改变，不会根本改变。真的。慢慢磨。
 </p>
 <p>
  我想，根本改变中美关系就一条，就象彭斯所说的，美国人欢迎，美国恢复跟中国清朝的关系以及美国和中华民国的关系。那么中华民国最好的时候，就是二次战争，美国发动太平洋战争之后，1941到1946年这个期间，中美关系最好。所以能够恢复到那个阶段，那是中国和美国两个民族是大大的福气。只有结束了中共专政，恢复了中华民国在大陆的地位，重建中华民国回复大陆，这样，中美关系才能走上正途。这样两个国家的政治经济科技可以进行全面合作，因为中国已经走到民主化了，保障人权了，遵守世界普世价值，这才有可能，这是根本的基础。
 </p>
 <p>
  贸易战仅仅是一个所有的矛盾中一个顶端，出来一个表面的一个现象，根本就是制度，不是文明的冲突，而是制度的冲突。
 </p>
 <div class="sohzw-video-wrapper">
  <div class="ar-wrap-16x9">
   <div class="ar-wrap-inside-fill">
   </div>
  </div>
 </div>
 <p>
  （仅代表作者个人立场和观点）
 </p>
 <div class="content-info-btm">
  <p class="content-info-zerenbianji">
   <span class="content-info-title">
    责任编辑：
   </span>
   <span class="content-info-content">
    元明清
   </span>
  </p>
  <p class="content-info-refernote">
   （希望之声版权所有，未经希望之声书面允许，不得转载，违者必究。）
  </p>
 </div>
</div>

<hr/>
手机上长按并复制下列链接或二维码分享本文章：<br/>
https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/soh_grpl/n2914465.md <br/>
<a href='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/soh_grpl/n2914465.md'><img src='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/soh_grpl/n2914465.md.png'/></a> <br/>
原文地址（需翻墙访问）：http://www.soundofhope.org/gb/2019/05/28/n2914465.html


------------------------
#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;|&nbsp; [Web代理](https://github.com/labour-camp/helloworld) &nbsp;|&nbsp; [一键翻墙软件](https://github.com/gfw-breaker/nogfw/blob/master/README.md) &nbsp;| [《九评共产党》](https://github.com/gfw-breaker/9ping.md/blob/master/README.md#九评之一评共产党是什么) | [《解体党文化》](https://github.com/gfw-breaker/jtdwh.md/blob/master/README.md) | [《共产主义的终极目的》](https://github.com/gfw-breaker/gczydzjmd.md/blob/master/README.md)

